\chapter{图像修复算法比较}
我们在前期调研了很多的图像修复算法，但是每个算法自身都有一定的局限性，例如无法进行非规则区域的修复，训练模型耗时太长，修复效果不理想等问题。所以我们需要在综合考量了各个算法的优缺点后选择最适合我们当前系统的算法。

\section{规则区域的修复}
规则区域的修复即是图像当中需要修复的区域是一个正方形或长方形等规则的多边形区域，这也是当前的图像修复算法的主流修复的测试方法，需要修复的位置如图~\ref{fig:center_regoin}所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{center_regoin}
	\caption{规则图像修复区域}\label{fig:center_regoin}
\end{figure}

由于待修复的图像位置是规则的，所以训练和修复的形状比较固定，无法适应实际情况的修复。

\subsection{Context-Encoder}

Context-Encoder\cite{context}是使用卷积神经网络和生成对抗网络来进行图像修复的开创者之一，它创造性的提出了基于上下文语义的修复方式，让神经网络理解图像的整体结构和语义，相交与以往的基于边缘像素的方法来说，该方法的修复效果更接近我们人类的思考模式，而且能够修复的面积更大，能够对大面积的空洞进行修复。

我们在前期花大量时间研究了 Context-Encoder 的代码实现\cite{context_encoder_github}，希望使用该模型来进行我们的系统的图像修复任务。由于其使用了 Torch\cite{torch}框架进行实现，所以我们还需要先安装该框架的运行环境。

我们接下来的修复任务将使用基于Context-Encoder方法，使用ImageNet\cite{krizhevsky2012imagenet}数据集进行训练完成的InpaintCenterModel\cite{inpaint_center_model}来进行图像修复任务。我们使用的图像为如图~\ref{fig:swust}所示的自行拍摄的西南科技大学东一教学楼的图片进行修复任务的测试。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=2.1]{swust}
	\caption{西南科技大学东一教学楼}\label{fig:swust}
\end{figure}

该算法模型的修复代码如图~\ref{fig:context_swust_result}所示：

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{context_swust_result}
	\caption{使用 Context-Encoder 的修复结果}\label{fig:context_swust_result}
\end{figure}

我们可以看出的是，Context-Encoder 方法能够对待修复图片进行语义上的理解，对图像进行比较合乎常理的修复，但是修复效果的细节不够真实、完善。我们可以看到如图~\ref{fig:ce_compare}所示的修复效果的大图比较：

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{ce_compare}
	\caption{实际区域和修复区域的对比}\label{fig:ce_compare}
\end{figure}

在图像中，我们的网络仅仅是学习到了图像的整体结构，能够较好的修复出颜色值以及和周围图像差不多的色块，但是细节的缺失较多，无法使修复完成的图像能够像真正的图像一样。但是能进行该程度的修复也实属不易。

\subsection{GLGIC}

全局和局部修复技术\cite{IizukaSIGGRAPH2017}是在Context-Encoder的基础上面进行了进一步的扩展和研究，他们不仅仅使神经网络能理解到图像的上下文结构信息，还创新性的设计了全局和局部鉴别器(原有的Context-Encoder方法中只有一个鉴别器)，局部鉴别器负责判断修复完成的图像是否逼真，而全局鉴别器则判断修复完成的图像在整个图像的语义上是否融洽。
 
我们将使用基于GLGIC方法，使用Place2\cite{Place2}数据集训练完成的模型\cite{inpainting_github}来进行接下来的图像修复工作。

我们生成其对应的需要的 mask 图像,如图~\ref{fig:glgic_swust_mask}。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{glgic_swust_mask}
	\caption{网络的输入图像和遮罩图像}\label{fig:glgic_swust_mask}
\end{figure}

然后进行图像修复，修复结果如图~\ref{fig:glgic_result}所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{glgic_result}
	\caption{使用GLGIC方法的修复结果}\label{fig:glgic_result}
\end{figure}

我们可以看到的是在该GLGIC方法中，其能够进行非常细致的修复工作，能够学习到图像中“教学楼”这一语义化的结构，并对缺失的区域进行修补，修复的效果非常好。

\section{非规则区域的修复}

对于非规则区域的修复，我们前述的 Context-Encoder 方法则无法完成，我们最初的设想是将非规则的区域扩大，使其变成一个规则区域，然后对其修复，那么我们可以直接沿用上一节的修复结果。此处则使用GLGIC方法来进行非规则的图像修复。

由于需要进行非规则的图像修复，则我们的 mask 需要重新生成，遮罩图如图~\ref{fig:random_mask}所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{random_mask}
	\caption{非规则区域修复的遮罩图像}\label{fig:random_mask}
\end{figure}

使用该遮罩图进行修复后，修复完成的图像如图~\ref{fig:glgic_random_out}所示。

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=1]{glgic_random_out}
	\caption{非规则区域修复的遮罩图像}\label{fig:glgic_random_out}
\end{figure}

我们可以看到的是，GLGIC 方法对非规则区域的修复也有着较好的修复效果，能够在整体保留图像的语义的情况下进行教完善的修复，但是相比较与上一节的规则区域，GLGIC效果会略差一点，例如“二楼走廊”部分的连续白色色块，则没有较好的进行修复。

\section{本章小结}

我们在对以上两种算法进行了图像修复的测试后，我们可以对其进行总结如表~\ref{tab:simpletable}所示。

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{两种算法的比较}\label{tab:simpletable}
  \begin{tabular}{cccc}
    \hline
    图像修复算法 & 规则区域 & 非规则区域 & 训练时间 \\
    \hline
    Context-Encoder & 良好 & 良好(规则区域替代) & 慢\cite{context} \\
    GLGIC & 优秀 & 优秀 & 很慢\cite{IizukaSIGGRAPH2017} \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{table}

我们可以综合比较看出，GLGIC方法更加适合我们当前的图像修复任务，并且其修复效果也很好。并且，其模型训练时间长的问题，也可以通过使用其现有的模型进行修复来解决。所以，在后续的修复任务中，我们会详细介绍该方法，并使用其进行后续的修复任务。